% Limpa cabeçalhos.
% (solução para lidar com a numeração das páginas pré-textuais).
\pagestyle{empty}

%% Capa
\begin{titlepage}

% Se quiser uma figura de fundo na capa ative o pacote wallpaper
% e descomente a linha abaixo.
% \ThisCenterWallPaper{0.8}{nomedafigura}

\begin{center}
{\LARGE \nomedoaluno}
\par
\vspace{200pt}
{\Huge \titulo}
\par
\vfill
\textbf{{\large Universidade do Minho}\\
{\large \the\year}}
\end{center}
\end{titlepage}

% Faz com que a página seguinte sempre seja ímpar (insere pg em branco)
\cleardoublepage

% Numeração em elementos pré-textuais é opcional (ativada por padrão).
% Para desativá-la comente a linha abaixo.
\pagestyle{romanstyle}

% Números das páginas em algarismos romanos
\pagenumbering{roman}

%% Página de Rosto

% Numeração não deve aparecer na página de rosto.
%\thispagestyle{empty}

% Dedicatória
% Posição do texto na página
%\vspace*{0.75\textheight}
%\begin{flushright}
%  \emph{A quem sempre acreditou em mim.}
%\end{flushright}

%\newpage

\input{epigrafe.tex}

%\newpage

% Agradecimentos

% Espaçamento duplo
\doublespacing

%\noindent{\LARGE\textbf{Agradecimentos}}

%\input{agradecimentos.tex}

%\newpage
\pagestyle{romanstyle}

\vspace*{10pt}
% Abstract
\begin{center}
  \emph{\begin{large}Resumo\end{large}}\label{resumo}
\vspace{2pt}
\end{center}
% Pode parecer estranho, mas colocar uma frase por linha ajuda a organizar e reescrever o texto quando necessário.
% Além disso, ajuda se você estiver comparando versões diferentes do mesmo texto.
% Para separar parágrafos utilize uma linha em branco.
\noindent
Pretende-se com esta investigação documentar o desenvolvimento de extensões para HETS (lógicas), bem como, implementar uma extensão para a lógica híbrida e, por fim, definir uma metodologia de hibridização de extensões (lógicas) para HETS.
\par
\vspace{1em}
\noindent\textbf{Palavras-chave:} Lógica Híbrida, HETS, Prover de Lógica Híbrida
\newpage

% Criei a página do abstract na mão, por isso tem bem mais comandos do que o resumo acima, apesar de serem idênticas.
\vspace*{10pt}
% Abstract
\begin{center}
  \emph{\begin{large}Abstract\end{large}}\label{abstract}
\vspace{2pt}
\end{center}

% Selecionar a linguagem acerta os padrões de hifenação diferentes entre inglês e português.
\selectlanguage{english}
\noindent
The intention of the current study is to produce documentation targeting the development of HETS extensions, more properly, logics, as well as implement an extension for hybrid logic and finally, define a methodology to achieve hybridization, that is, add hybrid operators to HETS logics.
\par
\vspace{1em}
\noindent\textbf{Keywords:} Hybrid Logic, HETS, Hybrid Logic Prover

% Voltando ao português...
\selectlanguage{portuguese}

\newpage

% Desabilitar protrusão para listas e índice
\microtypesetup{protrusion=false}

% Lista de figuras
\listoffigures

% Lista de tabelas
%\listoftables

% Abreviações
% Para imprimir as abreviações siga as instruções em 
% http://code.google.com/p/mestre-em-latex/wiki/ListaDeAbreviaturas
%\printnomenclature

% Índice
\tableofcontents

% Re-habilita protrusão novamente
\microtypesetup{protrusion=true}
\pagestyle{empty}
